{
  "quiz": [
    {
      "question": "Какой орган вырабатывает желчь?",
      "options": [
        "желудок",
        "печень",
        "поджелудочная",
        "кишечник"
      ],
      "correctAnswer": "печень"
    },
    {
      "question": "Какой жанр у 'Слова о полку Игореве'?",
      "options": [
        "роман",
        "былина",
        "воинская повесть",
        "поэма"
      ],
      "correctAnswer": "воинская повесть"
    },
    {
      "question": "Что выведет: print(2 + 3 * 2)?",
      "options": [
        "10",
        "8",
        "12",
        "7"
      ],
      "correctAnswer": "8"
    },
    {
      "question": "Какой индикатор краснеет в кислоте?",
      "options": [
        "фенолфталеин",
        "лакмус",
        "метилоранж",
        "универсальный"
      ],
      "correctAnswer": "лакмус"
    },
    {
      "question": "Какой метод добавляет элемент в конец списка?",
      "options": [
        "append()",
        "insert()",
        "add()",
        "push()"
      ],
      "correctAnswer": "append()"
    },
    {
      "question": "Какое число продолжает последовательность: 1, 4, 9, 16, ...?",
      "options": [
        "20",
        "25",
        "30",
        "36"
      ],
      "correctAnswer": "25"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Ag'?",
      "options": [
        "золото",
        "серебро",
        "алюминий",
        "аргон"
      ],
      "correctAnswer": "серебро"
    },
    {
      "question": "Какой поэт — 'серебряный век'?",
      "options": [
        "Пушкин",
        "Блок",
        "Гоголь",
        "Крылов"
      ],
      "correctAnswer": "Блок"
    },
    {
      "question": "В каком году началась ВОВ?",
      "options": [
        "1941",
        "1945",
        "1939",
        "1917"
      ],
      "correctAnswer": "1941"
    },
    {
      "question": "Какой металл жидкий при комнатной температуре?",
      "options": [
        "ртуть",
        "галлий",
        "натрий",
        "бром"
      ],
      "correctAnswer": "ртуть"
    },
    {
      "question": "Сколько градусов в развёрнутом угле?",
      "options": [
        "90",
        "180",
        "270",
        "360"
      ],
      "correctAnswer": "180"
    },
    {
      "question": "Кто автор 'Грозы'?",
      "options": [
        "Островский",
        "Чехов",
        "Горький",
        "Маяковский"
      ],
      "correctAnswer": "Островский"
    },
    {
      "question": "Какой витамин предотвращает цингу?",
      "options": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "correctAnswer": "C"
    },
    {
      "question": "В каком году отменили крепостное право?",
      "options": [
        "1861",
        "1812",
        "1917",
        "1762"
      ],
      "correctAnswer": "1861"
    },
    {
      "question": "В каком слове ударение на первом слоге?",
      "options": [
        "звонит",
        "портфель",
        "алфавит",
        "средства"
      ],
      "correctAnswer": "средства"
    }
  ]
}